---
title: "泰勒公式"
date: 2018-01-14 18:41:57 +0800
categories: 
  - proof
tags: 
  - math
excerpt: "泰勒展式的证明推导过程"
mathjax: true
---

泰勒公式推导
===========

>假设函数f(x)在某个实数a的邻域内n阶可导，构造多项式g(x)如下：

$$
g(x) = f(a) + f^{'}(a)(x-a) + \frac { f^{"}(a)(x-a)^2}{2!}
      + ... + \frac { f^{(n-1)}(a)(x-a)^{n-1}} { (n-1)! }
$$

>对两个函数求差，获得的值称作余项：

$$
R_{n} = f(x) - g(x) 

= f(x) - ( f(a) + f^{'}(a)(x-a) + \frac { f^{"}(a)(x-a)^2}{2!}
      + ... + \frac { f^{(n-1)}(a)(x-a)^{n-1}} { (n-1)! } )
$$

>取变量$$t \in (a, x)$$，构造函数：

$$
F(t) = f(x) - ( f(t) + f^{'}(t)(x-t) + \frac { f^{"}(t)(x-t)^2}{2!}
      + ... + \frac { f^{(n-1)}(t)(x-t)^{n-1}} { (n-1)! } )
$$

$$
F(x) = 0
$$

$$
F(a) = R_{n}
$$

$$
F^{'}(t) = -(
  f^{'}(t) 
  + ( f^{"}(t)(x-t) - f^{'}(t) ) 
  + ( \frac { f^{(3)}(t)(x-t)^2}{2!} - f^{"}(t)(x-t) )
  + ...
$$

$$
  + ( \frac {f^{(n)}(t)(x-t)^{n-1}}{(n-1)!} - \frac {f^{(n-1)}(t)(x-t)^{n-2}}{(n-2)!}  )
)
$$

$$
= - \frac {f^{(n)}(t)(x-t)^{n-1}}{(n-1)!}
$$

>构造函数G(t)为：

$$
G(t) = (x-t)^{n}
$$

>由微分中值定理可以得到，存在$$\xi \in (a,x)$$，使得：

$$
\frac {F(x) - F(a)}{G(x) - G(a)} = \frac {F^{'}(\xi)}{ G^{'}(\xi)}
$$

$$
\frac {R_{n}}{(x-a)^{n}} 
= \frac {- \frac {f^{(n)}(\xi)(x- \xi)^{n-1}}{(n-1)!}} {-n(x - \xi)^{n-1}}
$$

>成立，因此：

$$
R_{n} = \frac {f^{(n)}(\xi)(x-a)^{n}}{(n)!}
$$

>于是，就可以得出($$\xi \in (a,x)$$)：

$$
f(x) = f(a) + f^{'}(a)(x-a) + \frac { f^{"}(a)(x-a)^2}{2!}
      + ... + \frac { f^{(n-1)}(a)(x-a)^{n-1}} { (n-1)! } + R_{n}
$$

$$
= f(a) + f^{'}(a)(x-a) + \frac { f^{"}(a)(x-a)^2}{2!}
      + ... + \frac { f^{(n-1)}(a)(x-a)^{n-1}} { (n-1)! } + \frac {f^{(n)}(\xi)(x-a)^{n}}{(n)!}
$$

<br/>



